中國使館致函BBC表達不滿 自稱禮儀之邦「從來沒有主動挑釁」

繼中國外交部周二（3/9）召見英國駐中大使，批評她呼籲中國應有更多「媒體自由」的文章不當後，中國駐英大使館今天（3/11）又發布長篇聲明，對英國廣播公司（BBC）有關中國的報導表達「強烈不滿」。聲明稱，中國「從來就是禮儀之邦，以和為貴」，要求BBC「屏棄偏見」，客觀公正報導中國。

中國大使館在聲明指出，BBC第四頻道周二（3/9）播出《假資訊之龍》報導，就網路資訊、抗疫、外交等對中國進行「無端指責」。中國駐英國使館發言人在報導播出前，已「就報導預設內容」致函節目組表達強烈不滿，並分五點闡明中方立場。

然而這封信函的內容充斥矛盾之處，例如先是指控美方「泛化國家安全」概念，打壓北京字節跳動等企業；卻又稱中國管控網路是「恪守國家安全的底線」；自稱「禮儀之邦」

關於病毒溯源，中方宣稱「始終本著開放、透明態度」，與世衛組織就「全球病毒溯源」保持密切溝通合作，「為世衛專家來華提供了大力支持協助」，「沒有任何意圖去誤導人們的判斷」。中方稱，不少線索、報導和研究表明，病毒和疫情早在2019年下半年就已在世界多地多點出現，而關於美國德特里克堡實驗室，美國媒體2019年中也有大量報導，「世衛組織應根據事實和職責對其他國家和地區進行類似考察」。

關於推特封鎖中國政府帳號，中方則宣稱有些社交平台「充斥著大量針對中國的惡毒謊言、謠言」，「需要有人發出真實、客觀、公正的聲音」，希望媒體及推特等社交平台秉持客觀公正原則，摒棄雙重標準，「正確判斷什麼是真正的虛假資訊、什麼是謠言謊言、什麼是事實真相」。

關於發行抖音海外版TikTok的北京字節跳動公司，中方稱一貫鼓勵中國企業「按照市場原則和國際規則、依法依規開展對外經濟合作」，反對的是「將經貿問題政治化，濫用國家力量、泛化國家安全概念，無端打壓外國企業」。個別國家在拿不出任何證據的情況下對中國企業做“有罪推定”並發出威脅，違反了世貿組織開放、透明、非歧視原則，不利於其本國民眾和企業利益。

關於網路安全，中方則稱「中國積極推動網路空間互聯互通，宣導完善全球互聯網治理體系，西方媒體圍繞互聯網管理的基礎性問題不斷指責中國。事實上，中國並非想要與西方對抗，而只是在恪守國家安全的底線。面對網路霸權，我們在共用互聯網成果時，注意維護我國的網路安全，無可厚非」。

關於「戰狼」外交，中方稱，中國與世界任何其他國家一樣，外交首要職責是捍衛自己國家的主權、安全、發展利益，捍衛自己國家的尊嚴，「中國從來就是禮儀之邦，以和為貴，從來沒有主動挑釁別人，也沒有跑到別人家門口更沒有到別人家裡去挑事。現在恰恰是別人對我們的家務事橫加干涉，還喋喋不休地對我們進行辱駡抹黑，我們無路可退，不得不奮起自衛，堅定捍衛國家利益和尊嚴，這和一味示強完全是兩碼事」。 （國際中心／綜合外電報導）

CGTN 日日報假新聞你當人睇唔到

港共每日都抹黑英國
叫人唔好去移民

美軍帶病毒去武漢？

睇黎越南菲律賓印度都係中國至古以來神聖不可分割的一部分

點翻譯

支那咁撚低聲下氣，唔得噃
依家支那應該戰鬥格，支那狗去到全世界都比其他人認住，先可以稱霸全球

SHUT UP
MY POWER POWERFUL

邊忽低聲下氣?
佢好撚理直氣壯, 好撚高調咁屌人喎
成篇都你錯晒我啱晒, 責任不在我方

無義無廉無恥嘅禮儀之邦

強姦完人，然後話我有帶套架，俾足面你

中式和平：「日日大內宣都要打倒英美帝國主義」

笑撚死成日人格分裂

文革殺3000萬人

仲乜要寫信俾佢block撚咗嘅BBC?

越南: 暴力殖民一千年, 咁撚樣叫"沒有跑到別人家門口更沒有到別人家裡去挑事"? 屌你老母啦

最後紅字果段
唔知以為支那秦朝果陣版圖已經係而家咁大

岳不群最能代表中國

禮儀之邦，個禮儀係咪來自武漢？

霸哂成個南海叫「没有跑到別人家門口」？
入侵印度邊境叫「從來沒有主動挑釁別人」？
仲未計你哋國家出產嘅武漢肺炎點樣攪亂全世界

周街屙屎屙尿嘅禮儀之邦

中國式和平